\section{Bespreking paper}
\label{sec:pap}
Deze paragraaf bespreekt de paper van \citet{rodriguez2013artificial}. Het begint met een overzicht van het \textit{ABC-MDGP} algoritme in paragraaf \ref{sec:pap-alg}. Daarna bespreekt paragraaf \ref{sec:pap-par} hoe de parameters werden gekozen. Paragraaf \ref{sec:pap-res} bespreekt de resultaten van \textit{ABC-MDGP} op benchmark problemen en tot slot wordt er een kritische nabeschouwing gegeven in paragraaf \ref{sec:pap-krit}.

\subsection{Het algoritme}
\label{sec:pap-alg}
%NP?
%paramterers afh van n
\citet{rodriguez2013artificial} hebben het \emph{Artificial Bee Colony (ABC)} algoritme aangepast voor het \emph{Maximally Diversed Grouping Problem}. Deze paragraaf bespreekt het \emph{ABC} algoritme, de uitbreidingen die \citet{rodriguez2013artificial} hebben toegevoegd (\textit{ABC-MDGP }algoritme) en de uitwerking van de gebruikte subalgoritmes.

In het ABC algoritme zijn er drie soorten bijen die elk hun eigen taak hebben:
\vspace{-22pt}
\begin{itemize}
\item De \textbf{employed bees} gaan op zoek naar een betere oplossing in de buurt van hun huidige oplossing. In elke iteratie genereren deze bijen een nieuwe buur en kijken ze of die beter is. De employed bee gebruikt dus \'e\'en algoritme: \texttt{GenerateNeighbouring}.

\item De \textbf{onlooker bees} nemen een goede oplossing van de employed bees en proberen die te verbeteren door daar in de buurt op zoek te gaan. Voor het kiezen van een goede oplossing wordt er een binary tournament georganiseerd. Ze genereren een nieuwe buur voor deze oplossing en kijken of die beter is. Als dat het geval is moet de employed bee daar gaan verder zoeken. De onlooker bee gebruikt twee algoritmes: \texttt{BinaryTournament} en \texttt{GenerateNeighbouring}.

\item De \textbf{scout bees} gaan op zoek naar een volledig nieuwe oplossing als een buurt helemaal uitgebuit is (als de beste oplossing in die buurt al een aantal (parameter \textit{limit}) iteraties niet veranderd is). De nieuwe oplossing wordt op een greedy wijze opgebouwd, dezelfde methode wordt gebruikt om de mogelijke oplossingen te initialiseren. De employed bee van de oplossing in de uitgebuitte buurt werkt verder met de nieuwe oplossing. De scout bee gebruikt \'e\'en algoritme: \texttt{ConstructSolution}.
\end{itemize}

Het algoritme kan zowel in parallel als sequentieel worden uitgevoerd. \citet{rodriguez2013artificial} hebben het sequentieel ge\"implementeerd en de parallelle variant aangegeven als een mogelijke verbetering. In de sequenti\"ele variant worden drie fases herhaaldelijk uitgevoerd: de employed bees fase, daarna de onlooker bees fase en tot slot de scout bees fase. Het stopcriterium is de maximum tijd dat de berekening mag duren. 

Om het originele ABC algoritme nog effectiever te maken, voegden \citet{rodriguez2013artificial} een procedure toe om de lokaal maximale oplossing te vinden gegeven een oplossing (\texttt{LocalImprovement}). Deze procedure wordt met een bepaalde kans uitgevoerd telkens er een nieuwe oplossing wordt berekend. Dit is dus na \texttt{ConstructSolution} en \texttt{GenerateNeighbouring}. Een andere aanpassing is dat de best gevonden oplossing wordt onthouden. De kwaliteit van een oplossing wordt gemeten door alle afstanden tussen de elementen die in dezelfde groep zitten op te tellen.

\texttt{ConstructSolution} bestaat uit drie fases:
\vspace{-12pt}
\begin{enumerate}
\item Initialiseer de groepen met elk 1 willekeurig element.
\item Zo lang er groepen zijn die nog niet aan hun minimaal aantal elementen zitten, wordt er willekeurig een groep gekozen die nog niet voldoende elementen heeft. Aan die groep wordt het element toegevoegd dat het meeste diversiteit bijbrengt aan die groep.
\item Zo lang er elementen zijn die nog niet aan een groep zijn toegekend, wordt er willekeurig een groep gekozen die minder dan het maximaal aantal elementen bezit. Aan die groep wordt het element toegevoegd dat het meeste diversiteit bijbrengt aan die groep.
\end{enumerate}

Voor \texttt{GenerateNeighbouring} hebben \citet{rodriguez2013artificial} drie methodes bestudeerd: $NO_1$, $NO_2$ en $NO_3$. De drie methodes hebben dezelfde parameter: $n_d$, die de maximum afstand tussen twee buuroplossingen voorstelt. $NO_1$ verwijdert een aantal elementen (maximum $n_d$) uit de huidige oplossing. Daarna gebruikt die de greedy constructiemethode om de incomplete oplossing terug te vervolledigen. $NO_2$ is gelijkaardig aan $NO_1$, met als verschil dat $NO_2$ random een groep kiest en daaruit het element verwijdert dat het minste diversiteit bijbrengt aan de groep. $NO_3$ verwisselt een aantal paren van willekeurige elementen (maximum $n_d$) van groep. De drie methodes kunnen gecombineerd worden door bij elke uitvoering van \texttt{GenerateNeighbouring} willekeurig \'e\'en van de mogelijke algoritmes uit te voeren.

\texttt{LocalImprovement} is een combinatie van twee onafhankelijke lokale zoekmethodes. De eerste methode zoekt naar een verplaatsing van een element naar een andere groep totdat dit een betere oplossing geeft. De tweede methode zoekt een naar een paar elementen om van groep te wisselen totdat dit een betere oplossing geeft.


\subsection{Parameter finetuning}
\label{sec:pap-par}
\citet{rodriguez2013artificial} hebben drie experimenten gedaan om de beste parameters te vinden. \'E\'en voor de combinatie van $n_d$ (hoe ver er naar een nieuwe buur gezocht mag worden) en $limit$ (hoe snel een scout bee op zoek moet naar een nieuwe plaats), een tweede voor de optimale combinatie van $NO$s (\textit{Neighbouring Operators}) en een laatste voor de beste waarde van $p_{ls}$ te vinden. In deze paragraaf worden de resultaten kort besproken.

$n_d$ heeft een veel grotere impact op de kwaliteit van \textit{ABC-MDGP} dan $limit$. De beste resultaten worden bekomen bij $n_d = 0.1n$. Ze kozen $limit=n$.

Uit de $NO$ experimenten werden de volgende conclusies getrokken: de aanwezigheid $NO_2$ geeft significant betere resultaten. Enkel $NO_1$ gebruiken geeft erg slechte resultaten. Verschillende technieken combineren leidt tot een robuuster algoritme. Ze kozen er voor om de combinatie van $NO_1$, $NO_2$ en $NO_3$ te gebruiken in de andere experimenten.

De beste waarde voor $p_{ls}$ is 1, die werd ook in de andere experimenten gebruikt

\subsection{Resultaten op benchmark problemen}
\label{sec:pap-res}
\citet{rodriguez2013artificial} hebben hun algoritme op vier benchmark problemen getest. De eerste drie zijn \textit{RanInt}, \textit{RanReal} en \textit{Geo}, deze sets zijn ge\"introduceerd door \citet{gallego2012tabu} en zijn online beschikbaar op \url{http://www.optsicom.es/mdgp/}. Het laatste probleem is \textit{type1\_22} \citep{duarte2007tabu}.

De helft van de instanties van de vier testsets werden gebruikt om goede waarden voor de parameters te schatten, de rest van de instanties werden gebruikt om \textit{ABC-MDGP} te vergelijken met andere state-of-the-art methodes: tabu search with strategic oscillation (TS-SO) \citep{gallego2012tabu}, simulated annealing (MSA) \citep{palubeckis2011}, the hybrid genetic algorithm (HGA) \citep{palubeckis2011}, the variable neighbourhood search (VNS) \citep{palubeckis2011}, and the memetic algorithm (LSGA) \citep{fan2010}.

Voor de testsets van \citet{gallego2012tabu} werden er tien testcases opgestelt: vier op basis van het aantal elementen in een instantie (120, 240, 480, 960) en zes op basis van de testsets en groupsconfiguratie. Elke testcase werd voor de vijf algoritmes uitgevoerd. \textit{ABC-MDGP} gaf op 45 van de 50 een significant beter resultaat. Op de testcases voor \textit{type1\_22} gaf \textit{ABC-MDPG} in alle gevallen een significant beter resultaat.

\subsection{Kritische nabeschouwing}
\label{sec:pap-krit}
Deze paragraaf bespreekt de kwaliteit van de paper van \citet{rodriguez2013artificial}. Eerst worden onduidelijkheden besproken, daarna de proefopstellingen en de kwaliteit van hun experimenten.

De beschrijving van $NO_2$ is niet eenduidig. Er staat dat $NO_2$ in elke stap het element verwijderd dat het minste diversiteit bijbrengt tot zijn groep. Hoe er gekozen word  uit welke groep er een element zal verwijderd worden staat er niet bij. %BIJ OPLOSSING: 2 mogelijkheden, niet per groep kijken maar per element (kleine groepen sowieso slechter dan) of random

Ook de beschrijving van \texttt{LocalImprovement} is niet volledig. Er staat dat twee algoritmes gecombineerd worden, maar niet hoe dat gebeurt. %BIJ OPLOSSING: Wij voeren de twee algoritmes na elkaar uit totdat er geen verbetering meer is.

Er werden experimenten gedaan om de optimale waarden te bepalen voor alle parameters, behalve voor $NP$ (het aantal bijen). $NP$ werd in alle proeven gelijkgesteld aan 20. Waarom ze dit deden werd nergens gemotiveerd. Wij vermoeden dat de waarde van $NP$ invloed kan hebben op de resultaten en dat de ideale waarde van $NP$ afhankelijk zou kunnen zijn van $n$.

In de experimenten om de optimale waarde voor $n_d$ en $limit$ te bepalen, werd er vanuit gegaan dat die optimale waardes lineair zijn in $n$. Waarom dit zo zou zijn wordt nergens besproken. $n_d$ en $limit$ zijn intu\"itief afhankelijk van $n$, maar of dit verband linear is, is niet duidelijk.

De kwaliteit van de experimenten is over het algemeen heel goed, de testen zijn zo objectief mogelijk gebeurd. De code voor de state-of-the-art methodes waarmee ze \textit{ABC-MDGP} vergelijken is de code van de auteurs van die methodes. Ze hebben dezelfde testsets gebruikt als de auteurs van de andere methodes.  Ze hebben hun parameters op andere testset afgestemd dan die dat ze gebruikt hebben om de verschillende methoden te vergelijken, om zo overfitting te voorkomen. Ten slotte hebben ze alle tests laten lopen met dezelfde computationele specificaties.

We maakten echter nog twee bedenkingen. Ten eerste is het stopcriterium van de verschillende methoden een maximum tijd. De effici\"entie van de implementatie heeft dus invloed op de resultaten. Ten tweede lijkt er iets niet te kloppen bij het aantal instanties waarvoor er experimenten werden uitgevoerd. De paper specifi\"eert dat er 120 instanties worden gebruikt van \textit{RanInt}, \textit{RanReal} en \textit{Geo}. De testresultaten geven aan dat bij de $n_d-limit$ test er in het totaal 93 \#Best waren, bij de $NO$ test 38 en bij de $p_{ls}$ test 36. De tekst geeft ook aan dat het mogelijk is dat de som van \#Best meer kan zijn dan het aantal instanties (omdat twee methodes hetzelfde beste resultaat kunnen geven), maar minder is niet mogelijk. Hier zijn precies minder tests uitgevoerd dan gezegd wordt.